沙士至今都無藥醫 咁當年係點樣消失㗎

又無疫苗預防 又無藥醫 咁啲病人係點樣康復架

季節變暖潮濕

天氣回暖

但而家都好暖喎

即係暖左沙士就會喺體內消失？

5月後高溫，d菌就瓜
而家1月，要挨多4個月

變得無咁活躍 然後被身體抵抗力消滅掛

係難啲傳播

今次可能變異

當年一個月三百
Exp咁計4個月過十萬

病毒怕熱 加上搵到超級傳染者
將疑似病例隔離封鎖
一到夏天病毒就弱化再被消滅

你係香港熱姐
甴近平係北京好凍

當年係因為響香港叫做控制得好
now?
haha.

夾硬食類固醇抗生素，醫番都變廢人

d病毒驚左黨

隔籬晒啲病患者
嗰時中咗招嘅都係集中喺嗰幾堆
唔係而家咁周圍擴散晒

隔離
全世界帶口罩
變死城 人與人減少交流接觸 做好衛生

係囉，仲有4個月，萬一出咗抗熱基因就

傳播弱左
但病人點樣康復？

要死既死要好既好咪無左囉

小道消息，林鄭應該會留係瑞士直到5月

嗯 可防可控 愛國病毒姓党 精英紅衛兵

咁體內嗰啲沙士都仲係度架 佢哋點康復

超級傳染者即係？

香港就話啫，大陸呢？
當年佢地都中㗎

個陣唔係有藥咩，只不過食完有副作用

其實睇返當年唔係做得好
頂多叫做過下野，但而家係乜野都唔做

如果唔係搬曬啲病人去非洲 係咪就搞掂

隔離得好
中左既不幸死或傷
無再有人感染

血清

大部份醫返都係都骨枯骨死

激素呀好似

依家連個超級傳染者都搵唔到 隔離都冇撚用

今次真係自求多福

啲人隔離之後唔係死就係康復架啦
但係無藥點康復

比如早排講武漢有一個病人1個傳染18 個醫護嘅人

其實最後醫返好果d 好多骨枯五到十年就死左

天氣

沖個熱水涼快啲喎

當D人死哂或完全隔離後 又冇人感染到 就會消失
其實今次都病毒都係沙士 只係傳播媒介變左做蛇

要幫手推丫！
(跪求推至頂)(眾籌)仲差47萬，黃圈需要你嘅支持！

其實點搵到佢咁勁
超級傳染者通常淨係傳俾人
自己無事

唔怪得黨不停排放碳
原來想用全球暖化去殺sars

比較乾燥
飛沫存在喺個場所嘅時間會減少啩

有條友中撚咗獎
然後佢身上面d病毒又特別勁 特別容易傳開去
一個可以惹到幾廿個

有無沙士康復者講兩句

日照時間

上網搵淨係見到話最後無新感染個案
但係搵唔到佢哋最後點處理啲病人

真係靠好彩

但過左十幾廿年都未研發到疫苗其實係咩問題？

真 個時出街 勁少人 好多舖冇開

係，只不過延長壽命，但都有人活到依家

天氣變潮濕，有雨同行雷，減低咗病毒喺空氣傳播嘅能力

靠個人本身嘅免疫系統

咁呢啲嘢都係comparative 嘅🙈

boomer splitter

今日廿六度 屌你

咁儲定前上車
好在上年無去日本

SARS 係病毒令自己免疫力攻打自己
令免疫系統唔做呢樣 再攻打返SARS 但問題係要無菌下 因為有菌你就會好難搞

人體本身有治癒能力對抗病毒
但係冇藥物可以有效對抗

而過熱係真係會令沙士病毒消失
原因係熱環境令病毒蛋白質變形or破壞左佢地DNA組合

即係大氣無病毒 啲血清先做嘢？
定係病毒喺身體一段時間無論幾勁
都會比血清ko?

黃秋生

中咗又死唔去嘅人嘅免疫力遲早會殺哂佢
又唔係愛滋

依家一日多150單

一個月都4500單

有冇玩plague inc. ， 隔離晒所有病人，所有宿主死晒，冇人要傳染，病菌就會消失

睇過套紀錄片
佢地都話打低SARS只係by luck
d專家都唔知點解冇啦啦沙士會消失

你又啱，不過冇藉口

靠人體本身抵抗力

好似係冇再科水研發
因為已經冇新症

死亡率高過傳染率

靠黨震攝

咁放患者去焗桑那得唔得

佢唔一定冇事

但佢未發病咁解

流行病學要追查返源頭

但係啲宿主都無死曬

隔離
buy time
嚴重患者死晒
到達夏天，太陽強UV有助環境消毒
最後停咗個傳播

唔談得上係人類戰勝，係大自然放人類一馬

最重要係搵到源頭淘大花園，再全面隔離

咁都得

對人類別係毀滅性架喎

touchhhhhwood , 我哥個時中左 , 宜家都健健康康

特敏褔?

天氣點變熱都好難熱得過體溫喎
淨天氣暖蛋白質點會咁易變性

冇得醫 病唔病好睇身體造化 藥都係幫到少少

咁係咪病毒都一定怕熱？

所以香港比起北京會冇咁嚴重？

病毒較易在低溫及潮濕環境生長。

變暖係其中一因素，但潮濕一定唔係，反而會助長。

板藍根

可以details

你體內有冇紫外線呀

香港今日都好熱
病毒都怕撚左香港

可能發完個燒都死哂

北京曾經封城

YES 就係咁

板藍根浴

講緊熱你紫乜嘢外線

係隔離到無再傳播囉

下屆衛生署署長

體溫唔會因為夏天冬天而轉變，頂多係病毒在外間環境被消滅

死哂啲super carrier咪搞點

焗桑拿

當年交通不是太發達
無人敢坐飛機
傳播力已經大大減弱

再加上未有大量人傳人

當年生化武器測試完畢

北京都有封城
最主要係隔離得快

泰國同sg都幾熱 雖然都有收到大禮 但係咪無咁易spread??

因為病毒使用了宿主細胞來進行複製並且寄居其內，因此很難用不破壞細胞的方法來殺滅病毒。現在最積極的對付病毒疾病的方法是疫苗接種來預防病毒感染或者使用抗病毒藥物來降低病毒的活性以達到治療的目的。

Source:Wikipedia

大道消息黎

沙士就係攻擊抵抗力，個陣只有拖醫，無藥完全消滅到

日照時間長咗 病毒係體外會被陽光下紫外線殺死

你話體溫高過天氣 咁你有冇紫外線呀
你估體外只有温度冇其他嘢???

想問下係咪 乾燥 啲會比較好？

喉嚨好乾好容易咳
想開加濕器
但又怕助長細菌生長
定係我照開，但加強清潔 1:99 酒精搓手果d？

三百人命

交換

另中研院生醫所指出：ＳＡＲＳ在較高的溫度存活度可能降低，在較潮濕的空氣間，病毒懸浮粒飛揚的距離也可能較差，所以到夏季疫情可能減緩，但秋冬季節也許又會捲土重來，成為季節性傳染病。

我都唔知佢點好番個時我先小三
佢有格離 有食藥 話會骨枯架
但宜家仲正正常常 仲食得訓鬼 肥左好撚多
當然我唔敢再晤details啦 佢開心就好了

南亞都比較熱

未夠熱？

咁如果沙士傳到冰島係咪pk

愈熱愈死得喎

其實應該係喺體外 空氣中夠熱先冇？
之後因為入到過內有個濕嘅環境俾佢好好咁生存？

利申鳩up 冇讀bio 03年只有兩歲

你問下我一開始回嗰條友

肥左好撚多係重點

抗生素冇用
係類固醇，會有後遺症

聽講細路冇咁易骨枯

冇藥醫嘅傳染病, 除咗隔離之外應該冇第二個方法

quarantine treatment

咦

當時好似係未搵到源頭所以乜藥乜抗生素都藥石亂投仲要落重手 搞到啲人好多後遺症

Yes 我錯

哇cls

後期隔離工作做得好 病毒沒再進化 地方又乾淨 死既死 醫好都有 有d落重藥 後尾都有後遺症

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

呢隻沙士進化左，新加坡、越南都好熱，如果這兩個地方爆發， 就盧明隻病毒唔怕熱。

太致命，d宿主太快死，加上防疫做得好，截斷左傳送鏈，冇再傳染人。

無人駁你

agger 做醫院見身邊同事都係健健康康, 傾落先知當年中過沙士

香港比較好彩啲， 淨係初三(赤口)嗰日凍啲

但係過去17年都研發唔到沙士嘅藥
有無可能係嚟幾個月研發到一個勁過沙士嘅藥

咩症

個天放過世人

有無人解釋下

因為當年未大爆發，全部trace到。
今次大劣人個個周圍走，未來7日要睇下有冇其他省市有爆發，好就冚球產

之後幾日氣溫急降

當年唔係用左利巴韋林咩

根本冇
研發隻新vaccine起碼都要1年先用得
到時都換左第2隻virus

要記住隻virus係令到人既immune system不停攻擊肺細胞

要好返一定係要靠自己抗體
用類固醇係下下策 有機會骨枯 更重要係類固醇會令人既immune system降至0 依個時間再中其他菌/病毒就死緊

用其他藥都只係減輕你病徵(發燒/肌肉痛/咳呢d)

Gg

骨枯囉

益力多煲板藍根加鹽，同少少砒霜

有黨最後咪無事

近排熱咗

其實而家同當年比 而家係好撚熱 我覺得隻菌進化左 勁過sars

凍本身都會令抵抗力變弱

係無研發 唔係研發唔到

買返個heat resistance 2

high dose steriod
餵飽咗隻菌然後等身體慢慢排斥佢

但副作用可以係骨枯
所以跟咗咁多年 死既死，殘既殘
仲會有病人follow up
(psy特別多，創傷後遺症）

其實如果sars傳去啲365日都凍嘅地方會點

呢個解釋好易明

抗生素對細菌先有用 所以流感唔會食抗生素

所以成個方法係被動式，但今次唔得，因為條傳播路徑太隱性，亦已經四散，太多感染者通街走，隔離條毛咩

啲病毒真係痴撚線 上左條友身特登唔搞死佢 等條友幫佢傳多啲開去 真係好撚毒

香港人有防範減少傳播幾率
SARS unlock 唔到熱帶抗性

燒左武漢可唔可以幫鄰近城市升溫？
一嚟殺死源頭 又可以升下溫

咁地球暖化是咪好d

但今年係咪話全球都往年咁凍

內蒙都report有case，應該避唔到

所以sars病毒已絕跡？
定存在於果子狸動物界

心機好重

靠自己免疫系統打
打得贏就無事
打輸就死

當年好多人打輸

好奇個演唱會係咪仲會開？
買咗飛的大陸fans 咪會落黎睇

放心都得啦，劉德華依啲咁嘅垃圾藍絲肯定驚到隻狗咁，一定唔會開

隔離做好，始終有日會傳染停止。天花都絕左跡啦。好可惜港共無諗住防疫隔離可疑人士

抵抗力好，自己好番，一係就死。
搵到源頭做好防護減少傳染。
唔係好似依家咁四圍走黎走去。

生物界已不存在？

high dose steroids 醫左
但大多有後遺症

唔識唔好亂鳩咁講

陳漢儀都駁唔到

天花有牛痘疫苗
緊係絕跡

有抗病毒藥，例子：特敏福

推，sor for 唔小心負評

有藥固然有幫助，隔離好緊要。

高溫，蛇都死

蝙蝠沙士病毒應該一直都有
之前係感染果子狸先會變成感染人
之後感染人嗰隻病毒冇咗之後
而家蝙蝠沙士又再唔知感染乜嘢野味動物
啲野味動物又比支那人食左
搞到感染人嘅沙士翻生

當年一樣大爆發 大後期先停課 街上冇人 鋪頭汁粒 淘大鎖門 鎖門食白面包 後尾要求飲奶茶
隔離一定係最有效方法 一旦交叉感染 病毒就進化 到時準備錢買樓

芬蘭已有疑似個案

咁夏天就天下太平？

大家一齊死

過年中國傳統燒炮仗
炮仗含有硫黃可以殺菌
所以過年後 多數無乜菌

以上係聽人講

新病毒每傳一代都會被免疫系統打獲金，自己會嘗試變種適應宿主而變成冇咁惡，所以通常每傳一代殺傷力會降一級，到最後一係可以長期同宿主共存，一係被ko

SARS本身應該怕熱，當年同期時星架坡等熱帶地區傳染力大不如香港，香港到夏天有利SARS消失

申利：其實我唔識只係吹水

你放心 仲有新疆H5N6混種就冚球鏟

可以開始入貨了

應該係隻病毒令到個免疫系統係咁打個肺
之後用類固醇抑制返個免疫系統

駁唔到

所以唔知點解吹到嗰 沈xx 所謂抗疫醫生全部好似好醒，咪又係搵人體試驗慢慢試醫，冇去醫院醫嗰啲反而自己好返

但係今年冬天已經好暖

高熱環境/太陽UV係降低佢傳播率
原本可以係tissue存活24小時變到存活幾分鐘就死
已感染嘅人係唔會因為你焗佢而好翻

總之隔離病人，
一係宿主戰勝病毒，
一係病毒打贏宿主，宿主死。

病毒消滅。

好返會有骨枯，好多後遺症，手尾好長。不過都有人照生到仔

有冇人駁下我唔想知道呢個方法work

咁即係今次勁大劑？？？？
出面仲歌舞昇平
個個都好似冇事咁

今日新聞話係蛇

咁你自己身體啲蛋白質咪都變晒形

骨枯係一開始鳩用類固醇

病毒唔係生物 (living things)

有冇睇伊波拉？好似黃秋生咁樣

業主都知道你咁諗，你估業主住係傻架咩
除非係死一半個香港業主，如果唔係你都係買唔到

呢個又有咩典故

流感都無藥醫, 都係靠免疫力康復

伊波拉病毒

黃秋生套伊波拉病毒

病毒本身就係自然界嘅bug，歸類做非生物都合理。基本上病毒係無藥醫。

除左咁我都諗唔到第個解釋

變咗種,暖先啱

焗桑拿焗得幾耐？人體頂到幾多度？
病毒喺高溫會慢慢被破壞， 唔通放條友入去焗幾十個鐘桑拿？如果要一焗即死， 個溫度會高到人都死埋，所以最好將d蝗直接火化

已在體內寄宿於細胞內已冇用㗎啦
你要直接行入焚化爐消毀先得

靠自身免疫力

好彩你阿哥冇畀香港呢d 庸醫，醫到骨枯

除咗天氣回暖
仲加埋高度消毒隔離等防疫措施

睇wiki睇返當年新聞啦,係有得醫

走撚左啦，去左南方唔知邊度，仲同你一齊肺炎咩

係咪特敏福？

細菌 病毒 好似兩樣野黎
利申唔識

管䡍話係SARS十倍規模

交通發達係其中一個重要原因
大城市爆發 有高鐵

武漢係十大城市之一
地理位置
再加春運

再加中共管治隱瞞

完美配合

用利巴韋林加類固醇醫,手足03幾歲？

重點係，喺街個個都好happy
只係約1／3人有口罩
完全冇得同沙士個氣氛對比

樓上話當年天氣熱咗 所以破壞咗沙士病毒蛋白質
你覺得香港夏天熱啲定桑拿房熱啲？

Sars病毒入侵人體嘅時候身體係知有病毒入侵，知道係呼吸道出事但唔知病毒個樣，免疫系統為咗可以短時候解決問題就會all in咁去打個肺，希望可以殺晒所有病毒，呢個就係發燒嘅作用，提高免疫系統嘅效率

但係發得燒就即係免疫系統覺得個病毒好難打，所以代表病得嚴重

免疫系統除咗會all in 攻擊個肺之外仲會同時搵下個病毒咩樣，搵到認得嘅就可以追住佢嚟打，但sars果陣好多人就係個免疫系統搵唔切個病毒就已經ko咗自己個身體，所以當時就要用大量類固醇去減低免疫系統嘅攻擊力，希望可以捱到免疫系統搵到病毒嘅真身，唔好再搞個肺

用得多類固醇嘅後果就係會搞亂身體嘅平衡，有啲細胞會死有啲會變弱，所以會有骨枯同易咗感染其他細菌病毒，即係後遺症同併發症

捱得過嘅話身體就會自己識打病毒，清得七七八八個免疫系統就會降低效率，之後就會退燒，代表差唔多病好

當年點消失真係冇人知，不過都有啲頭緒：
1. 天氣變熱，病毒難咗喺體外存活，傳播距離變低
2. 潮濕天氣可以降低飛沫傳播距離
3. 夏天uv勁咗，病毒嘅體外快死咗
4. 人人做好衛生
5. 有效嘅隔離，令重症嘅人嘅強病毒傳唔開，死晒/好返就冇事
6. Sars難變種，好難會搵到新嘅傳播途徑

Cut斷哂病源囉

天放過香港人一馬

你咁講
掉撚曬班患者入sauna房咪得囉

蛋白質開始變形溫度：6x度

有種磁通量feel

大量武漢人湧港求醫，有明顯病徵

仲話無人想黎求醫? 黑夜屌你老母

今次新型，已完成研發

會唔會係骨枯死嘅仲多過sars死?
生還嘅一係戰勝骨枯, 一係冇食重藥靠自身抵抗力?

9 guess求真相

推

人體係會自動調節體溫 你體溫過高分分鍾你死先過啲菌

正如你十年後問40歲嘅人乜嘢係5大訴求, 一樣有人口啞啞嘅

後期變弱左 被人免疫力適應

沙士時 開頭都唔係好多人帶
大陸封鎖消息（大陸人）
都唔知咩事

更重要的 我買唔到口罩
同買得好小

唔好以為係同溫層就係一切
依家發生左肺炎只係一個月多d

自然康復，抵抗力強嘅人有機會免疫系統打低啲病毒

重點係一般體溫都有36.5度
除非氣溫高到超過40度
如果唔係呢個論點冇乜可能係事實

同埋記住沙市係病毒唔係細菌
兩者好大分別

所以當時就要用大量類固醇去減低"病毒"嘅攻擊力

係typo定我未睇明?

抗生素無作用，而利巴韋林、奧司他韋等抗病毒藥作用微弱。糖皮質激素主要通過抑制免疫反應來緩解炎症，挽救病人生命。仲有特敏福等 骨枯 肺花等後遺症陪你一世。

人類係恆溫動物我記得小學已經有教

好似落左場大下就搞掂左~

係囉 比起03年熱勁多

都唔會講到話溫度高左，自動消失咁離譜

超級感染者係
佢帶菌 有傳染性
但冇發病
所以佢行到邊人感染到邊
但係佢冇事

有位中國手足想大家幫下手！
［急］有位中國手足需要大家幫手

傳播鏈斷左

無30度唔好叫熱
太陽晒地下 有成40度以上

所以夏天有機會救到
不過等唔等得到？

睇番文件當年贏到最主要原因搵到病菌源頭，
繼而搵到超級帶菌者，
重點係支那人好多仲係死窮鬼，連香港都沒錢去

同埋當年大陸交通沒咁發達，而且仲未有智能電話
（好撚多人智能電話上面嘅細菌仲多撚個家企個馬桶）

生化武器

又係陳雲d fd

講得正確d，
其實前者抗病毒藥物，只起抑制作用
後者刺激病人免疫系系去殺死體內病毒
結論都只係免疫系統殺毒，而唔係藥物直接殺毒
病毒唔係細菌咁可以用抗生素直接殺死，所謂有藥醫既藥物只起到抑制病毒作用，而唔係殺毒，最終殺毒都係免疫系統
而目前都係未有藥物可以直接殺死沙士或者中國肺炎

點解其他細菌或者病毒感染免疫系統唔會all in去打打到自己死？
照咁講其實sars 本身殺傷力唔高？係自己打自己先會死？

沙士一早有疫苗啦.......
當年大多數靠利巴韋林同類固醇抑制病情，但類固醇有副作用，啲骨會脆同埋大肚婆唔用得
之後係第一批病人好返，用佢哋嘅血清做疫苗
最後有冇用到我唔記得，因為好多都係靠自然好返
疫苗仲有喺度，萬一同一隻沙士爆發係即時可用
不過武漢肺炎就冇用喇

即係而家係無抗生素除外嘅沙士藥？

其實身體都會增加體溫以對抗病毒
所以會有發高燒發到死左就係因為人體嘅酶都要係特定嘅溫度下先可以運作 而呢啲酶係會決定你嘅腦部運作 呼吸
所以 太熱你係會死先 病毒都未死

岩岩睇左英國警告過大陸既病毒實驗室過可能走甩病毒
sars都係實驗室洩漏再由大陸傳到黎香港

丟低佢老公死喺香港

屋企嗰馬桶

即係world war z入面個細路仔

有藥呀

類固醇， 但有後遺症， 係骨枯症

咩蛋白酶+一樣野 好似抑制到

乜陳雲條傻鳩咁講過咩
但事實真係香港啲傻鳩所謂抗逆醫生唔識醫嘛，被人捧到上天，係啲醫護先值得尊敬
老弱病殘多數都死，體質正常嘅話靠自己就可以好返，食藥反而會骨枯就咁一世

我中左一定去傳比黑狗， 然後被拉返狗屋， 成個狗屋中撚晒， 太好啦， 一個傳一佰幾十人

因為當年 SARS 有 60 ~ 70% 既傳染
就來自「超級傳播者」

當年追踪到依堆「超級傳播者」
將佢既潛在中伏者 全部送去隔離
久而久之 就斷左佢地個傳播途徑

加上之後天氣轉熱同埋個人衞生質素提高
抵抗力無咁弱, 就漸漸收皮

攔截 > 感染

屌咁滅蝙蝠

當年係無特效藥

SARS 社區爆發初期
係不斷試藥, 睇下邊啲藥可以壓制到 SARS
中間經過左好多人既犠牲先試到出嚟
但都唔係特效藥, 其實只係吊命藥

支那人會偷養
啲垃圾地方官都唔撚做嘢

中過沙士有冇抗體用唔用得返

贏國又贏

病毒係外在環境高溫就死姐
人體內溫度唔同
人係恆溫 就算你係40幾度環境
你都會保持36度
病毒開開心心繼續生存同扑野

唔好啦我唔想你中

要搞清楚病毒入侵宿主既機制同點樣攻擊宿主先
病毒唔同細菌，細菌係屬生物一種，病毒只係一舊保護殼包住一舊DNA/RNA既物體，介乎似生物同非生物之間
病毒入侵到宿主後，會利同宿主細胞結合進行複製同破壞
所以，所謂"自己打自己"，其實就係病毒感染左宿主細包後，被宿主免疫系統殺死

至於點解話免疫系統會打死宿主，就係因為病毒感染細胞太多，免疫系統只會識得殺死被感染細胞，例如病人個肺30%細胞被感染，免疫系統就會殺死個30%細胞，你可以簡單理解為即係你個肺會失去30%能力，咁你隨著器官內細胞被病毒感染百比率越高，你就會越容易比自己免疫系統打死，當然換個講法係比病毒殺死亦得，因為當呢個情況下，病人個器官已經發揮唔到原本作用

至於點解會發燒，其實發燒只要有外來野入侵你身體就會發燒，係身體同免疫力自然反應，發到燒先係一件好事
現實我地殺菌殺毒不外乎用消毒藥水同高溫殺毒，發燒就係後者，身體利用提高自己溫度令到入侵自己既細菌同病毒被不適合生存的溫度殺死，又或者降低活躍性、生存能力等比免疫系統殺死

至於用藥醫，先分清楚，藥可以係好多種
抗生素只對細菌有效
抗病毒藥物只對病毒有效，並且只起到抑制作用，即係抑制/阻止病毒再複製、感染新細胞等等
類固醇係刺激宿主免疫系統，等免疫系統更強去殺死病毒同被病毒感染既細胞

所以當年沙士，係用抗病毒藥物抑制沙士病毒係體內複製同發展，再用高劑量類固醇刺激病人免疫系統增加白血球殺毒

係typo, 應該係免疫系統

ka博士

果時隔離左係入面醫佢地？ 定放佢地係入齋等死？

咁就真係要燒撚左佢

冰島最難攻 一有幾十個就炸城

氣溫好似同而家差唔多

套戲就係叫伊波拉病毒
極度重口味嘅cult片

Push

個年個病傳染源係幾個超級傳播者，有5至6成病患係咁樣中招
追蹤同隔離咗個幾條友就有效控制

咁落雨可以清下d毒？

熱你老味咩
泰國熱唔熱啊
咪一鳩樣有

感謝你嘅詳細回覆先
仲有d野唔明
即係無論用唔用類固醇去刺激免疫系統
只要患過沙士
即使好翻個肺都一定花曬？唔關用唔用類固醇事？
咁點解有d超級帶菌者可以唔發病又冇事？

沙士係病毒唔係細菌，所以唔用抗生素，係用利巴韋林同類固醇。但係呢個係無辦法中嘅辦法，初期大家都唔知係乜唯有夾硬用呢啲藥。

屌你個肺點樣上七十度呀
人都消失左咁病毒都消失
都叫啱既

當年啲支那人無咁易落嚟
而家周街都係支那人，仲要當初支那無封武漢
真係大檸樂

我都諗過呢樣野...SARS 又係呢D 時間發生...係咪關氣溫時

睇黎你年紀應該好細，果時後期係有藥，但就算醫好都有後遺症，叫骨枯

真

有可能去咗澳門都唔定

有無機會由呢d人身上搵到唔發病原因，之後再搵方法壓制

多數係自然變種, 傳過一輪後, 就自然變到無咁有破壞力 傳染力
變種疾病 通常都變變下就弱左, 但萬一演變到穩定又有破壞力傳染力既病毒, 就好大鑊
一切都係彩數, 專家都唔識估, 隻隻都唔同

當年又話咩甘草甜素?

係唔好出街呀吊
呢幾日一街都係人 死撚梗今次

果啲藥係流感藥
撳住流感
等身體自己打沙士自然好

發燒既可以降低病原體活性又可以提高免疫系統嘅效率， 係雙贏

當年沙士用嘅類固醇其實真係用嚟suppress個免疫系統，好似濕疹用類固醇咁， buy time for 個免疫系統去認得sars, 出antibody去target個病毒而再唔係細胞本身

免疫系統打受感染細胞係真係會teamkill,唔係個個殺細胞嘅pathway都只係target果粒細胞，可以係直接殺一個area嘅細胞，如果你有30%細胞受感染，免疫系統最尾係會殺咗可能35~40%嘅細胞

Sars冇抗病毒藥對佢有效，有傳言話醫愛滋藥有效，呢層就要睇臨床

未有確實既媒介

好多人話同季節有關
咁如果將間屋嘅溫度、濕度、甚至加埋適量uv，
個環境整到夏天咁，係咪就好易醫好SARS？

係呀，個肺一定花，類固醇直情係令你個肺冇咁花

花咗都可以好返，但唔會去返100%, 情況就好似受傷得太利害就會有疤痕，而個疤痕係會阻住個肺去呼吸

超級帶菌者例如沙士個劉劍倫，佢唔係冇事，而係遲發病+周圍行，傳比好多人，結果都係要死

好返後，肺既修復功能會修復受損地方
但我諗你所指既肺花，可能係指肺部組織纖維化，任何器官組織一但纖維化係不可逆轉
用高劑量類固醇後果係骨枯，主要因為激素刺激所致

首先分清楚超級帶菌者並不是超級病患者，前者只係身體內有呢隻菌/毒，後者因為呢隻菌/毒而發病
至於點解唔發病又可以冇事，其實我以蝙蝠為例子可能解釋到你想要既野
蝙蝠免疫系統好特別，特別到係佢可以阻止病毒攻擊蝙蝠但又唔會殺死病毒，令到蝙蝠同病毒可以共存，所以蝙蝠係一種識移動又有生命既一個生化武器庫，真係得班生番先會敢食蝙蝠

屌你老母，嗰陣時點解唔將謝婉雯醫生送去暖氣室住

其實唔食好D，所以香港死得最多人，又最多後遺症

呢啲因素都唔係醫好沙士，而係令佢冇咁易傳開

傳染病隔離病房用一啲高級嘅setting,空氣有入冇出，空氣同人出得就一定要filter同消毒，原理都係令佢冇咁易傳開

火化

條垃圾五毛尋日仲大大聲話大陸無人想落黎求醫
而家見親佢都要追擊

係有病支那人去人地國家咋
人地本身無自己國家人感染
如果無再更多本地感染個案即係傳唔開

咁梗係桑拿房熱啲，我嘅意思係病毒長時間先會慢慢死，香港夏天幾長，你又可以喺桑拿房幾耐？

簡單講，冇得100%醫好，只有死同唔駛死嘅分別

藥廠靠現有嘅藥已經夠搵錢
唔想再花資源研究
十年無新抗生素喇

SARS同流感一樣係飛沫傳染，所以濕度高等飛沫彈得無咁遠同埋等佢存活性減低。

同埋當年最後搵到宿主後好快阻止再賣野味，加埋中招人數唔多，成功阻止再傳播。

但WARS中招人數多得太緊要，而家好有機會落地生根

沙士同依家武漢肺炎嘅病原體都係病毒
病毒係唔可以靠食藥去醫到
只可以靠自己嘅免疫系統'將佢排出體外

連登化學家又黎料

之前聽過電台，好似係881個杏林茶

個醫生話，因為sars發病率同致命率都高，病情發展快，好多人一中招都入了醫院，死的死，醫好的又不會再傳人，所以係集病毒自己的特性，使sars在社區消失。

其實病毒係點攻擊我地細胞？入左我地細胞之後整爛佢？
咁蝙蝠/超級帶菌者佢係有能力唔令病毒入細胞定入到細胞但整唔爛所以冇事？
咁呢種免疫系統係咪優勝過普通人個隻？

對付瘟疫唔使醫，做好隔離唔比佢傳染就得。
等病人靠自己好返，好唔返既就死。 最終完全消滅。

阿雞

隔離程度係包括佢屋企人
即係冇病既都要同佢一齊住
仲要成堆有事既放埋一齊
一交叉感染又要再另外隔離等死
有傳著晒裝都有中招
或者可能係未知咁嚴重時唔小心感染到
點消失真係要問返當時既人

病毒要攻擊宿主有好多方法，方法就係佢DNA/RNA入面
先唔好理佢點攻擊，重要係只要佢感染左你本身細胞，個個細胞就發揮唔到原本應發揮既作用，咁就已經起到所謂攻擊既效果
蝙蝠個種免疫力係特殊，佢地都係靠進化而演變出黎
係唔係優勝過人類，真係好睇你個人點睇，
記住，蝙蝠免疫力正常情況下，先可以同病毒共存，你將佢套落人類身上亦得
但當免疫力弱既時候，原本同你共存的病毒就會攻擊你
所以對我個人黎講，一個好既免疫系統，係唔會比任何對宿主無益既病毒同細菌生存係宿主身體內

其實知唔知冰島天氣唔係特別凍

點解佢認唔到sars
但佢又知有sars?
我意思即係身體應該‘知道’sars入左身體所以先發燒
但點解佢又唔知係sars?

有乜所以 唔死就ok

應該類似係病毒同人類本身細胞融合
變左免疫系統唔認識 既野
就會啟動機制攻擊消滅呢樣唔認識既野(感染既細胞)
沙士當年就係引免疫系統瘋狂攻擊肺部受感染既細胞(即發炎) 繼而令到肺脹哂肺泡擴大唔到換唔到氣失去功能 人無缺乏氧氣供應而死

睇左咁多頁都無答案 乜撚野叫夏天熱殺菌

燒雞死咗

而家佢變左種，如果兩種氣候對佢冇影響先最得人驚

主要靠隔離，全城清潔，再之後就天氣

所以啲菌係香港傳到唔夠湖北勁

其實冠随病毒高溫煮熟左都仲係度？
定條友煮唔熟所以發生啲咁既事

果陣未有自由行
香港有係因為有個大陸教授落左黎香港（好似係）

部份病毒同細菌要係n度高溫超過n時間先會死
另外老鼠刺身有冇聽過呢...

如果芬蘭都頂到
呢隻毒就唔怕熱又唔怕凍

老鼠BB 蝙蝠刺身

完成國家任務
開放支那人自由行
就消失左

傳染難啲

緊係會醫........同埋每日有人送飯同小食

有冇可能研究超級傳染者
喺佢身上搵到點樣防疫？

好似係係武漢中招，之後先番新加坡？？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

人地用steroid係evidence based 係真係有效 救返唔少人命
你講嗰啲完全係鳩up 你咪唔好醫囉 記住病左千祈唔好睇醫生 揾陳雲沖劑符水 睇下會唔會自然好返囉

武漢同志們！要麼等死！要麼反抗！

類固醇係immunosuppressant嚟㗎

咁我地免疫系統係點殺細菌/病毒？
靠白血球巨噬細胞？
咁點解原本殺唔死 要有類固醇刺激先得？
濃度唔夠？

如果變咗 種 唔怕熱點算?

有冇人有興趣揾日一齊去飲啖茶食下姜
講緊係坐爆成間舖頭，坐晚市三個鐘

入嚟推post啦

可以留意下呢個Telegram頻道
希望大家集思廣益，打經濟戰

類固醇？藥物係輔助，主力靠自己體質，吊你，係正常人都知陳雲係傻鳩一條，呢一點我認同你

咁沙士絕左種未?

係喎，上面全部我講既都錯
對唔住各位巴打絲打

係啦係啦 你全身啲white blood cell autoimmune attack緊全身器官 你咪試下靠自己體質醫好囉

套戲真係拍得好真，我睇完想好唔舒服

咁屋企係咪應該開暖氣?

咪同香港一樣打贏左就光復
打輸左就死路一條

吊，有人用食藥輔助好返，有人用吊鹽水好返，唔拗喇，兄弟爬山各自努力

呢隻唔似高溫會收皮

乜都唔識唔好衝出嚟柒

病毒其實變得好快, dna好易特變, 你睇流感就知, 年年唔同
其實過左三四月,下年又會變左種

特敏福

武漢通九省 呢家正值春運期間
即使搵到都傳染俾好多人
而好多人又再傳染俾更多人
幾何級數增長
2003年個陣支支無乜錢
呢家飛機高鐵自駕
半日去到全支國
一日去勻全世界

打細菌：
喺細菌上面開洞
食咗佢
用抗體痴埋一舊再食咗佢

打病毒：
殺咗被感染細胞
用抗體痴實啲病毒，唔比佢感染其他細胞
唔比佢離開受感染細胞再令佢自殺

對打病毒嚟講，抗體係十分之重要，而整抗體要先認得個病毒嘅樣，呢個方法相比起其他方法係十分慢，但係最有效，因為抗體都可以幫助實行其他方法

好多時個病人免疫系統未認得個病毒就已經打爛咗個肺，類固醇係要嚟'降低免疫系統攻擊力',令到免疫系統唔好打個肺打得咁勁，比時間'免疫系統指揮官'認得個病毒

屌

唔好傻 果十幾度對病毒or細菌都唔會有影響
你諗下人體體溫都有37度
如果係咁脆弱入人體一早熱死左
點可能致病

而且通常氣溫高先有利疾病傳播
一來細菌滋生速度快
其次因為夏天老鼠/蚊/降雨等因素
細菌/病毒容易四圍流動

Thx 巴打解答
點先無lala有抗體？
咁係d有抗體ge人身體抽抗體放入有病ge人可唔可以醫翻佢？
同埋最奇怪點解身體會唔認得呢隻病毒？
佢識發燒即係佢見到有病毒
見到但又唔認得？

當年係搵到幾個超級帶菌者，然後再搵埋原頭
再阻隔晒啲人去接觸原頭先停

唔怪得我占到火月開始呢個肺炎開始降温

有藥醫的betaferon

病毒感染左既細胞係細胞表面有d蛋白質可以認到係入侵者, 好似d便衣狗咁有樣睇
免疫系統初初會有發炎反應, 提高攻擊性去"捉鬼", 例如見人有耳機就打, 但好多時會傷及無辜。好多死左既SARS病人就係免疫系統一路都"捉緊鬼"但捉唔到, 俾病毒入侵埋前線去到個肺。去到肺其實已經好嚴重, 因為病毒會不斷入侵正常細胞, 免疫系統又亂攻擊, 個肺功能收皮就byebye

咁但係免疫系統殺左病毒感染既細胞後其實會放d特徵俾T細胞同B細胞去辨認, 例如便衣狗係會戴耳機, 咁B細胞就會開始製造抗體去應對, 咁就可以阻止被病毒感染既細胞繼續複製病毒, 免疫系統可以針對病毒同受感染細胞攻擊

所以用抗體醫係可以, SARS後期都有咁做, 但最後點都要病人自己識製造抗體先得, 同埋要有剛康復病人先有抗體

免疫系統初初只會認到係入侵者, 點解SARS咁嚴重, 感冒又冇咩事,我諗係感染到人類既病毒蛋白質外殼,dna都差唔多, 免疫反應快好多。SARS呢d本身唔係人類既病毒免疫系統未見過, 反應唔到

即係老衲 天氣越凍就越強大？

好似係直接燒死d病人

如果季節真係有關, 睇返sars個curve, 都仲未到高峰
如果同季節無關, 咁真係死得人多

巴打個比喻

唔係，濕好過乾
最好保口嘅黏膜濕潤，抗菌嘅第一度防線黎

好 👌🏻
咁我照開+飲多d水

其實抗體就係密碼，每個病毒嘅蛋白質就係個鎖，都要對返一定嘅抗體先有效，你唔搵到個鎖就唔可以破解個密碼，免疫系統係有細胞去搵個鎖，不過係一邊亂殺一邊搵

搵到個病毒（鎖）就開始搵抗體（密碼）。人人都知密碼鎖嘅密碼一定係0~9,幾個位，身體都知，我當4個位，0~9咁啦。免疫系統就要由0000撞到9999去搵到啱用嘅密碼（抗體），再大量製造。整完喇好返喇，免疫系統就會記住呢隻病毒係配呢個抗體，咁下次就可以喺感染之前殺晒啲病毒，呢個都係疫苗嘅原理，令你個免疫系統記住咩抗體對咩病。

你講嘅方法就係用血清嚟醫人，抽好返嘅人嘅血清打落啲病咗嘅人，有啲病係可以咁醫嘅，我有聽過sars有人想試咁醫人但最尾係有冇試過就唔知喇

身體點解會知有病毒/菌入侵呢，因為免疫系統見到有啲細胞奇奇怪怪咁，好似病病地，但又唔知原因，咁免疫系統就會好蠢咁發個大燒再開始殺病咗嘅細胞，呢個都係沙士嘅病理：免疫系統知道有肺細胞病咗，但唔知咩事，咁...就殺晒佢啦！

自己難, 高濕度對冠狀病毒係不利條件

民不畏死，何以死懼之。夢寐以求嘅攬炒已經到左，肺炎已經令機塲空蕩，冇學返，冇大媽團，經濟大炒，係最好時機諗下乘住個勢，下一步應該係乜。

流感唔係冇咁嚴重而係要睇個type, H1N1會target上呼吸道，比如喉嚨同個鼻，咁喉嚨痛同鼻塞都唔會死人㗎嘛

H5N1危險係因為佢同sars一樣target個肺，個肺一出事就全身都出事，你會透唔到氣

但免疫系統功效低左就變相難殺死隻病毒
所以唔係一種有效既方法
反而抑制病毒繁殖可以爭取時間俾身體搵方法對付隻病毒

但係唔係隻隻病毒都有藥可以target到，每隻藥都要長時間嘅試驗先可以證實有用，唔係一時三刻就有

水痘就係因為有一隻藥acyclovir可以減低到佢繁殖嘅速度，從而減輕症狀同令免疫系統有時間搵方法對付

陳雲條傻鳩話沙士個陣d醫生用藥係害人嘛，仲話其實中左沙士可以唔洗睇醫生自己會好番添

你都幾撚幽默

果時無自由行....

沙士，03年七一，簽CEPA+放自由行落香港，中港矛盾(水貨客、零團費，之後去到信任問題，最後去到反送中)
依家又返番去最初...
一切都係嗰個支那教授開始...

天氣變熱+搵到果幾個超級傳染者

L4D

威院嗰兩個咪就係落嚟香港探女
去睇醫生一聽到唔走得就即係想逃走囉
你唔收佢佢咪名正言順走
咁就搞到成個銀湖天峰都係
都話要做就係喺入境政策上做
你唔收病患者 有一個帶菌者喺社區 嚴重過有一百個喺醫院隔離

而家睇醫生嗰啲好多一早本來喺香港
你唔收佢哋就全部一個個流動嘅帶菌者

正確

糖皮質激素係其中一種被用作「治療」沙士嘅類固醇激素，主要作用係抑制/緩解沙士造成嘅炎性反應（白肺），但炎性反應其實係自身免疫系統保護身體而衍生出嚟，所以抑制炎症嘅同時病毒嘅複製速度又會反彈，最後有機會嚴重咗

而且用呢類激素做治療手段有好多副作用，骨頭壞死（骨枯）就係其中一種

有啲唔明點解呢個comment會有咁多負評
Btw 我唔係讀medic，純綷靠google，有錯請指正

我親戚都係 當年做醫護中左
好似話佢都有少少骨枯
但佢後尾好返都勤力做運動做gym改善返啲骨質
so far都無咩事大大隻隻身體健康
但聽佢講話可能老左骨頭會無咁好

當年無自由行，祇有敢死隊港燦出入支那，照去東莞桑拿唱K，有件高汁K女因為台灣佬返台灣斷供，2000 人仔包咗3日!

捉d武漢佬去焗桑拿得唔得

又一個局長

隻菌根本好難殺 只可以病源 源頭著手
之後就靠早期發現 隔離
將感染人數降低
剩低嘅醫好都變廢人 捱唔過就死
直到最後一個病患

沙士對比武肺
傳播力
致死率
都係bb級別

但人類十幾年仍然不停殘害大自然

如今大自然就返黎報復

係 無人知佢會唔會再突變
依家都已經唔止一款

人類瘋狂基因改造食物

病毒分分鐘都識自己變種.....

好似係天氣暖令到飛沫傳播力減弱咗
咩蛋白變形好似要70度以上
總結係未知成因令到沙士消失

我記得天氣一回暖即刻無事

隔離封鎖係控疫上策
保持個人衛生係防疫上策

物極必反

如果病毒係新既宿主身上進化變為更惡再傳出去。。。

死晒咪唔洗醫

啱呀，自然療法，適者生存。
我諗逃離武漢啲人都係咁諗。

巴打好詳細
我可唔可以咁理解
抗體只係用黎同病毒結合之後標記出黎 話比免疫系統知佢係外來物？
免疫系統個過程就係：覺得有病毒->咩細胞都殺 同一時間揾抗體 -> 揾到抗體la就同病毒結合 -> 之後只攻擊有抗體ge病毒？
同埋我諗抗體都係蛋白質 好似鎖匙咁有洞 可以痴住病毒
咁其實我地而加有能力見到d病毒 可唔可以人工合成d可以fit 到個隻病毒ge蛋白質做抗體 再注射比病人？

本身死亡率都唔係100%

可以咁理解呀，不過抗體唔止有標記作用，仲可以痴住啲病毒令佢變成一舊，同埋block咗佢進入細胞嘅記認，大大降低對其他細胞嘅感染風險，所以抗體十分重要

現時抗體未可以人工合成，不過就可以將病毒打入去白老鼠入面，令老鼠發病。當老鼠好返就抽佢地嘅血，喺入面揀整到啱用抗體嘅b cell(白血球嘅一種），再將佢同血癌細胞融合，咁就會得到一隻永生嘅b cell，佢又會不斷生産抗體，詳情可以查下單株抗體 monoclonal antibody

呢個技術應用咗喺癌症上面，就係標靶藥

現時用嚟醫肺炎就冇乜可能，因為要好長時間，搵啱用嘅細胞唔係用顯微鏡，而係用好多好多步驟，好多時做完都係得個桔要重新做過

類固醇係激素嘅一種，當佢地差唔多得㗎喇

因為負評嘅都唔係讀medic

當年係大陸斷錯症，搵錯病原體，開錯藥，用抗生素去醫。香港醫生醫醫下發覺唔對路先搵到個病毒，當時佢地都唔知點醫好，靜係可以用輔助治療令個病人冇咁痛苦同埋相信人類免疫系統可以搞掂到個病毒，結果香港醫生係賭啱咗。睇返個情況其實開類固醇都係冇辦法中嘅辦法。

我相信呢類超級病毒 出現係中國既次數只會愈來愈頻繁，因為個政府問題 。

走左佬唔係北京喇

去撚左老閪咁遠
聽講一個去左貴州山區
一個去左青海

香港果個仲勁，去瑞士

聽一聽個劇情都已經好不安

如果高溫就搞得掂，點解唔擺哂d 感染者落桑拿？
焗佢幾日

大家講緊科學野 你啲迷信撚衝出黎做乜

佢老公之前係澳門落佢面，依家有仇報仇

啲狗又成condom 林鄭贏曬

係隔離成功滅絕傳染 冇新case咪冇事
中咗既人就靠自己

傳染病無做好防疫，係幾何級咁上，唔係每日多150單，垃圾港共仲係咁hea，到時感染人數可以上十幾萬

問題係今次範圍大咁多，
好難搵到超級傳染者。

好似怪奇物語咁焗佢入Sona房就會消失啦

直覺呢啲都可以係科學入面的hypothesis

咁講法其實當年都唔算解決到
純粹拖時間
等到環境改變令到病毒傳播唔到出去

屌似鄭若驊走佬

點解當年澳門可以冇事?

今次可能要變凍先停

即係大家要預左頂到五月

唔好天真熱就唔中招
如果熱無事，東南亞星馬泰就唔中招啦
係用香港人命
要隔離防護
用左299個香港人命試方法換返來
林鄭個仆街唔封關
一手把當年的成功推倒
真正攬炒